今際之國的有栖「躲貓貓」係咪冇得拆解

個遊戲仲難個紅心十咁

係, 劇情殺黎

苅部

其實互拆有冇可能？
如果4條友好似打麻雀咁勁近互望又o唔ok？目的係喺系統轉緊人嗰陣即刻轉手令系統反應唔切
或者用鏡幫手之類？
我覺得應該有方法但我太蠢諗唔到

三隻羊學狼叫應該可以破解

有諗過班人平排對住塊鏡企得唔得
但劇情殺其實點都無得拆，作果個應該無諗過

個紅心十好撚廢 完全唔夠紅心七有張力

點解會係狼走唔覺得隻驚原意係想比玩家求死

本身個規則係玩野，扭曲左個世界
變成羊捉狼
但到最後又真係變返主角（狼）
想搵返佢兩個 frd（羊）比佢地生存
意義上係變返狼捉羊

算係喺呢個泯滅人性、癲倒世界既一個反諷
代表住佢地有人性先係正常既少數人

算係一d深入少少既刻畫？

今際之國D GAME真係好屈機，同唔同意先

係，成隻game真係符合紅心果種玩心理 背叛既特性，好過後面果隻紅心10既game

如果基於規則係絕對同正確 咁規則叫羊玩家要躲好 應該係幫緊佢地 天馬行空咁諗有機會係有其他解法

最後紅心十少少爛尾
冇辦法，個劇本要寫死個beach

佢好似無限人數 一個人玩係咪可以clear

唔知佢視線係咩原理 一人挖一隻眼放埋一齊望住得唔得

紅心好似係要條件觸發？一個人入可能唔會開紅心game

見到主角照鏡果幕 以為佢會搵到其他人一齊照鏡 一個望另一個對眼 同一時間大家都變哂狼咁過

不要說躲貓貓
試着說捉伊因

其實我覺得係要用工具拆頸圈

紅心game
I don’t think so

紅心冇話唔俾你用正常方法過，正如紅心10一樣可以用科學方法搵兇手

劇果陣有栖見到枱上面有好多工具，佢就話：「今次要我地拆野？」
然後佢都有拎螺絲批嘗試自己拆

咁算唔算係套劇比我地嘅提示？就係四個人合作拆咗個頭箍

我本身以為佢guideline話 - 羊的頸圈會爆炸 係指羊個頸圈會爆開爛左，佢地就鬆綁冇事

做狼果個以為自己冇事走得甩點知佢先要死

咁黑妹最後一刻搶到狼黎做以為冇事點知要死

男主角三人以為死緊反而冇事

咁先有玩弄人心嘅感覺，但諗多左，有啲失望

我都有咁諗

呢個玩法高質
反正條女都係大逃殺個種
用西換隊友

其實可以排隊黎拆，最後果個做狼is ok

4P完再諗

其實會唔會做狼個圈點都唔爆 可以拆 之後輪做狼拆就得

有睇過個講法係狼其實係要捉羊嚟幫佢拆炸彈
個玩法係輪流做狼，輪流幫佢拆
咁最後淨低個個狼冇事，其他羊都係做狼個時被拆而冇事

你睇完噬謊者d 遊戲先知咩叫屈機

因為隻game本身係紅心5
賣帽人死左先變紅心10

英文叫 Hide and Seek，中國北方稱：捉迷藏；中國南方稱：躲貓貓 ；四川人稱；逮貓兒 ；閩南話；覕相揣 (bih-sio-tshē)；上海話：幽老猫。

漫畫係冇螺絲批工具
得刀 斧頭個d

紅心game無留伏筆演示完美解法絕對係敗筆

亦背叛左本身遊戲既玩味

啲工具應該係比佢地互片

講明冇方法

唔好局限自己諗法啦
開局嘅人唔係set 一個點都有人死嘅局
只係大家諗唔到

你咁寫仲好

其實個作者都幾低手
根本求其一個讀者諗嘅劇情都有意義過原本劇情
睇得出作者只係想利用隻game過渡劇情：女主出場 男主化悲痛為力量 男主變成紅心高手
好多寫法都達成以上目標 但作者偏偏就用最無聊無劇情起伏嘅遊戲

睇完後面個咩巴士goal遊戲我就更加確信作者寫game廢 不過總有人話game唔係重點之類

戲中主角一人拆唔到, 即係講其他人一齊拆係有機會拆到.

你呢個玩法咪同規矩唔一樣
佢係要你地內鬥，唔係玩鳩玩家

會唔會係4個攬埋一齊
羊同狼一齊死就唔會爆

條4友一齊望住塊鏡

同liar game 比都差好撚柒遠

唔玩啲人夠期就會死，所以應該無人會讓人玩，加上你唔入去都唔知玩咩

睇漫畫未

作者有兩個version可以簡
1.有完美解法但因為人性猜疑囚徒困境 唔互相合作導致最差結果 事與願違 主角明知有方法大家唔洗死都避免唔到自責
2.無解逼你死全家 死前三兄弟煽情一下 完

最終敘事效果係一樣 但一定係version1好睇啲
諗唔明紅心十有完美解只需要死一人
但紅心七強制活一人無解根本唔make sense
根本係bad writing

其實對捉伊因隻game幾失望
失望唔係玩法，係對定位失望
紅心個type係玩弄人心為重點
換言之只要破解到game入面玩弄人心個位
就有勝機
好似最尾紅心10大宅搵魔女
只要唔被佢[玩弄人心]個位fake到
基本上係可以唔死人咁過
但我屌佢捉伊因一開頭講明得1個生還
迫住咁多個人走
完全係體能type
仲紅心乜鳩

電視到死之前有刻意REVIEW返個條件
羊要躲好，不讓狼找到
我諗緊會唔會有隱藏條件係當羊全部都唔出黎就會通關
又或者佢既然提供得工具
個條件只係擾亂你等你浪費時間
冇時間拆頸圈
畢竟紅心就係要玩弄人心

咪係, 紅心GAME以後整到得一個人CLEAR咪唔駛玩囉

隻狼望自己都係狼 唔太明

其實跟本唔應該四個去玩同一隻遊戲

佢地想CARRY跛左個個

應該要pin呢個
屌你講捉迷藏都好啲，算係香港常用書面語
躲乜撚野貓貓

如果你講緊套劇，好撚爛。得第一場遊戲主角先發揮到。之後嗰幾場games成班人一係跑，一係等。等到主角覺醒，但其實佢破解咗啲咩。
成套劇悶到喊。

仲以為D Game夠醒就會解到
原來唔係

但漫畫最後紅心Q其實一個人都開到game

佢劇情有講
佢開game之前戴個部device 係sight tracing
望住個人會show佢啲資料

紅心十唔會有完美解
同班殺人狂一齊
佢會等你慢慢解題 定係殺所有人實際d？
更何況有限時

只有狼先可以通關
另言之唔係狼既就算拆到圈
都有機會比佢用laser射死
我諗緊有冇方法令全部都變狼
但佢又冇咩提示

講漫畫
劇未睇

原本紅心10都係得難度5
一野跳到10其實係怪怪地

另外，同樣差一級既紅心J同10比就真係難好多
要打外掛狗

紅心J

本身就係劇情殺 漫畫強調緊規則係絕對呢樣野 即係通關條件成為狼的那一位呢樣野係絕對
個遊戲設計就係一定要人死 根本on9 只能講作者太低手 要寫死d死黨可以作好d

感覺導演好似刻意強調羊要躲好 可能最後個fd無自己彈出嚟就全部人過?
主角差一步就game clear?
等啲人崩潰晒以為要死 原來最後無事

同意
如果係為左生存, 正路係羊捉狼

但如果係為左唔想背負住內疚自責而生存, 咁狼係會想將呢份罪疚感pass俾羊, 所以係狼走捉羊.

喺呢個層面, 可能死果個比起活下來果個更輕鬆

正想講 liar game
當年睇漫畫睇到以為自己睇緊小説

今際我覺得有啲一般
講鬥智上面有 liar game 噬謊者 賭博默示錄
講大逃殺個idea有 誠如神之所說 同 GANTZ，雖然兩套都爛爛地

咁樣先行貨啵
依家咁先夠深刻

你明唔明咩叫理論上完美解
你講緊實際達唔到完美解而唔係完美解唔存在
完美解就係姐係只要是但一個人遊戲開始馬上燒左條女就game clear無人需要死

漫畫最後都係劇情殺 落藥都玩埋
紅心Q為死而出

紅心七最後點都有一個玩家生還（狼）而clear
咁樣只會令所有玩家整體進度推進
整呢隻game 條友根本冇諗過game host 目的係要令玩家clear 唔到
整死三條友送張紅心七真係win a battle, lose a war

等佢retry講多D

正路係紅心十難啲
點會估到佢自殺
男主角靠估根本唔合理
好彩有個法醫幫手, 但一般人係好難過關

🤣🤣🤣

唔好死駁爛駁就真啦
擺到明劇情殺
係心Q為有棲度身訂造
有解法咪唔符合原意

應該係大家用開頭既工具互拆就得
應該係有方法既，唔會一定要其他人死哂

根本唔存在咩理論上完美解
玩家只要係人
你忽略人性呢樣野就已經錯晒
你叫成班bot黎玩就得

咁應該全部死曬

但最後紅心10死哂咁濟

心7定位係俾心Q for fun
摧毀有棲
治療有棲
就係咁

其實佢解釋得唔清楚 隻game係帽佬死左先當紅心十 發牌人果到又講得唔清楚

呢樣唔係就係 心牌嘅特色咩？
當全部都有解法 但係就因為一收到規則果下 直覺嘅自私/猜忌諗法 引嚟不可收拾的情況
而發現果一刻就已經遲左

係 互相幫助就得
各自為戰 自己拆就拆唔到

首先入到去先知玩咩
第二根本見你四個咁friend先整呢隻game出黎
最後就係根本作者要整死主角身邊啲人

啲game都係其他人整，嗰班人又知道佢哋咩情況。根本就預佢哋會大屠殺，所以冇可能完美解到

巴士隻game漫畫版好睇好撚多
劇集版完全無feel

漫畫最後咪話呢隻驚根本係用嚟做鳩佢哋4個

正常見到有屍唔係第一條丟去燒左先咩

我一開始諗點解唔燒左條屍先，擺係到發臭

連紅心十都可以有無損既方法過關，紅心七應該都得

當可以有 但係做唔到
由紫吹 搶狼跑走果下
個合作平台就崩潰左

其實發牌者個邊係唔係輸9硬？
隻隻game 都會起碼一個人贏 咁到最後發牌者都係死硬

邊有隻隻必勝？
係心7 必勝咋嘛

淨係睇咗真人版

紅心7咁啱4個識嘅所以特別心酸

如果4個路人應該殺到仆街

紅心10真係靠主角諗一輪就破解

成個海濱咁多高手

除咗解剖女做下實事

其他人淨係識做伸手黨

btw巴士個game又係唔知想點

女主角伏鳩晒大家

你喺武漢返嚟？
正常人點會即刻燒屍？
就算跟據劇情, 屍體處理都係掉落垃圾桶或俾人劏開嚟研究

人地條件講明要殺魔女
點解要劏要點
成個game得一個鑑證都冇人知
冇任何提示下點解唔燒左先

個game應該係人黎之前就決定左玩乜喎
如果唔係唔會一早擺哂d工具喺度啦
除非你話果d工具可以因應唔同玩家有唔同用途啫

我覺得 liar game 不及今際之國

liar game 睇到嘔血 睇到一半無睇
女主角次次都幫害佢嘅人 跟住復活賽
鬥智還鬥智 啲game又唔算好吸引
又無乜其他劇情
睇咗幾本都對主角無乜感情

今際之國嘅game 其實多數都可智取
係啲角色唔醒目 又或各有打算
反而更有現實感

論其他
賭博默示錄人物刻畫好得多
又有金句 啲game 簡明刺激
我覺得 賭博默示錄>今際之國>liar game(頭幾卷)

今際之國 d game 真係好撚無聊...
利申無睇漫畫

正常都唔會即刻燒條屍
因為係唯一線索，總會有人覺得佢隱藏咗一d提示，衣著呀，姿勢啊，身體入面呀，etc。一定會有人咁諗然後反對燒。

「僕ley ley」最轉折或者最「紅心」既位係根據自然邏輯，應該係狼捉羊，但隻game既規則係要狼避開羊先可以生存到，但到主角啲friend想比有栖生存落去，又變番做唔想比狼搵到既羊

其實漫畫有講遊戲規則係絕對的，遊戲規則講明三隻羊會死，最後三隻羊一定要死，後尾有講返個game係專登玩9佢地

誠如神之所說好垃圾
第一套漫畫都還可接受
第二套個主題一時一樣夾硬黎
成套野就係睇天谷開外掛

今際除左狼羊打後都算ok
隻狼羊明顯係作者未諗好點寫劇情殺

套新retry一黎就話睇落一定死剩一個人嘅game其實都有解法
但似宜家補飛多而唔係佢寫狼羊果陣就有哩種諗法

同埋拆既話只需要拆3個就夠
因為有一隻係狼點都會生存

樓上話互拆應該唔得

羊幫狼嗰個拆完，仲點傳個狼位比其他
如果唔洗理咩位淨係互拆既就係考Wits唔係紅心啦

我覺得互拆只會中laser死快d

唯一證物喎
第一時間毀屍滅跡先唔合理吧
如果全部都係大陸人, 可能真係全部過關

其實根本個遊戲都唔make sense
越少人 生還 對GM越好
咁佢點解要設計一隻一定有贏家嘅遊戲

苅部點解咁快死
佢仲型過主角

紅心Q特登撚化主角

劇情有兩條友果晚唔玩game就要死
其中一個隻腳傷左
即係擺明做鳩佢地，避左唔玩都係死

點解唔向發牌人個角度去諗??
發牌人點會整一隻GAME 可以完美CLEAR ??
如果係咁既發牌人就會死
邊個會咁ON9想自己死
你話心10係有完美CLEAR
但發牌果邊預左佢地會自相殘殺 所以完美CLEAR係唔會發生

今際之國係無解人性game

噬謊者係賭博鬥智遊戲

拆左九成會爆炸

漫畫後期啲驚都係任個作者講無咩好思考

睇個時我都有諗過你四條友搵塊鏡望咪得

噬謊者d game 都有令人性出現既遊戲

今際之國既遊戲最差既地方係d 遊戲必需要有人死先得。

呢個係我覺得遊戲設計得唔好既地方。

點都係狼將「狼」傳畀「羊」
所謂互望最後都係要「畀」人
點都會係有人「冇左」狼先傳到

咁點會有

睇retry最大感想係男主角真係好黑仔
8年前死過返生 生活終於返正軌點知又嚟多獲

同我一樣
我到最後一刻仲期待緊條女會衝出黎做狼再自爆

捉迷藏第二隻GAME黎架 有冇睇架 呢隻GAME應該叫狼捉羊囉

其實討論黎都冇意思因為漫畫好似講咗係專登玩佢
但我唔記得邊一集

武鬥派都上場啦
唔燒都畀武鬥派殺
點解唔提議燒左先
反正武鬥派都唔會去慢慢諗慢慢搜證
最後殺曬全部人過唔到咪連自己人都友

agger 町田真係好型

個時漫畫連載今際之國，過左狼羊之後質素直線下降

我都係咁諗 不過我得佢呢個反而冇咁普通 佢再display多次個rule個時勁深刻

有無諗過4個人都扑爛塊鏡
咁樣互相折射
令都有人都可以互望

狼得兩隻眼，點同時同緊3個人有眼神接觸2個都成問題

根本唔會出現反送中
理論上將陳同佳譴返去台灣被捕就得

紅心Q一早暗示左
紅心7係特登整黎玩alice

咁你咪企返係武鬥派立場諗囉
佢會唔會俾你燒屍先呀？
緊係殺人先

劇冇解釋清楚姐
漫畫有wo

爆炸前四人極快速度對望

諗多左

咁啱主角佢地3個係好朋友姐，其他人玩咪殺黎殺去

我都覺得呢個係唯一嘅解決方法
因為自己用工具係拆解唔到自己後面個頸圈
反而可能想玩家互相幫對方拆頸後嘅頸圈

最垃圾係巴士果度！其次就係紅心7，4個人智取狼身份仲好睇，主角最尾利用鏡反光原理拿到狼身份，咁就型啦！ 估唔到全場係度喊

紅心queen 都講過根本♥️既game 就係要死人
只要肯整死人就 好易過

(第一季劇透)

依隻game 設定要死個發牌人worr, 我見你得一條友玩就唔L 開game la. 同埋本身難度喺紅心4定5，發牌人見時機啱先推高到紅十。 所以發牌人用上帝視覺睇啱機會先開game 同決定難度

作者都話係劇情殺 咪哂時間討論啦

要特登整死佢班朋友 逼佢成長

熱血角色（非主角）

通常死得快

遊戲係經過設計
躲貓貓係特登比佢主角加佢幾個朋友玩, 如果其他唔識既人就唔會係依個遊戲

正如燒魔女隻game, 都係特登係本身個大佬死左, 會引起爭奪大佬個位先開始

我諗我既法係最正確

首先、遊戲設計者(鬼）如果可以殺晒所有人，就按人頭加1日visa
如果有1個人生存，就全部設計者死晒。
所以，原理上佢係一定盡量設計到最難破解，同時唔可能保證有生存者既遊戲。
但捉伊因表面上係一定有一個生存者，係咪bug 黎呢？
其實唔係，因為心仲有一個規則就係參加者一定要跟規則玩
所以佢地一定要係狼捉羊先可以clear規則，之後先可以有狼生存尼樣條件，變相就係設計者全滅

除咗鬼一定唔會設計一個自己必死既遊戲外，另一點助證就係Poshia(沙灘大佬）話無人過過呢關，表面上好似唔知佢講既係1、無人挑戰成功。還是2、無人挑戰過
但從佢一黎就看重男主角黎計，應該係1

所以，總結黎講，尼隻game係無得拆。最後既結果就係死淨1個。

紅心 j 同9 都好睇

紅心9最新嗰話 感覺有啲格硬嚟
反而我覺得紅心4先係將人心玩弄到一個極端

冇人知 個個都淨係睇咗劇

其實從來無人話過啲遊戲有得拆解

如果紅心都有得叫團體合作解
咁佢設定梅花黎把撚咩

上咗巴士就唔怕洪水，我睇到O咀

因為發牌要嬴, 其他人就要輸
依家佢地嬴左, 車站個D幫手SET GAME0既就死撚晒

唔算
工具明顯係for自相殘殺
漫畫都冇講有解
講明係心Q for fun
為有棲度身訂造
再睇埋心Q最終目的、成套野想表達既野 就知唔會有解 亦冇需要有

你明唔明佢講緊理論上同實際上0既過關方法

依家紅心十有理論上嬴0既方法就係一開始燒左條女先
而實際當然講緊因為人性所以行唔通

但係狼同羊個隻GAME係理論上嬴0既方法都冇

咁羊喺邊
狼贏羊輸
個個都係狼
冇羊唔可以成game
係要規則裡搵漏浩
而唔係破壞規則
到時咪一鑊熟

硬係有啲人覺得自己好醒諗到解決方法

有冇睇最尾加納講咩架
特登set俾有棲4個架

如果諗尾爆炸前張太講：我破左處喇，我無遺憾了！
咁樣會唔會好d?

次次都見有人話用鏡、互拆
其實好尷尬
個個都諗到既野就唔洗出
明明都講明係加納專登做俾佢地4個 又點會有解

依個合理

拆咗會爆炸

Who knows

反正根本就冇得解
漫畫都話係玩9佢地

李星玩 未贏撚硬囉

其實重點唔係狼羊遊戲中段會對調捉人咩
擺明想玩弄人心，又點會俾你望下鏡就破解到

咁發牌個個係咪死左

紅心7同紅心10一樣
殺曬所有人得自己贏就係必勝

漫畫係點

其實design 遊戲個班人，一直出呢類game 係咪必勝，無限延長佢地個時間

liar game 睇睇吓會悶，反而賭博默示錄好刺激

望鏡其實得唔得

紅心7先佛心
保證有一個人過到關唔會gameover all die

如果隻game冇得解
發牌人鋪鋪都玩依個咪可以殺晒啲人？
咁咪可以保命

照咁講Alice無死, 個發牌一樣係死

望鏡得唔得呀反射再反射

照咁講Alice無死, 個發牌一樣係死
咁個發牌係玩鳩Alice定玩鳩自己

躲貓貓=捉伊因=捉迷藏

如果你話佢根本係第二隻game

咁一開始係樓主個標題誤導咗

捉依人
小鳥依人個依人，古時同女性追逐嘅遊戲

利申 無汁，聽返嚟

咁會唔會變左智力型game？好似唔乎合紅心

有死人既捉依因叫躲貓貓係冇錯

苅部同張太能力值唔夠，作者繼續寫落去好難有位用得著佢地兩個。

頭先再睇多次玩法
佢雖然有話狼會過關, 但之後有話到15分鐘羊既圈會爆炸
其實冇話15分鐘內強制拆圈會爆
所以互相幫手應該開始
工具就係等你以為係拎黎殺死其他人, 其實就真係要黎開左個圈

其實如果栗國唔係想攬炒既話
佢至少唔會比武鬥派亂咁殺人先

如果真係冇解, 即係暴力咁殺哂其他人就嬴
咁就係體能game, 唔係玩人性啦

主角漫畫同劇都講過心七好可能有解
不過唔敢試同無諗到

同埋心九 心十 心Q都有解

咁都叫玩弄人心?
一開game冇耐即刻發現左原來係羊捉狼

最簡單解釋，必有生還者既game唔一定要死哂，例如死淨某數量都當GM贏

做紅心7個發牌人好慘
點都要死

覺得跟住個flow做就唔會死
如果金毛唔出現 應該過左關
反正紅心啲rules不嬲都鳩黎

似wo個game 係面對面先會交換身份咁搵人係後面折咪得，折完可能就下個人做狼再重覆

咁如果真係拆咗舊嘢/望鏡之類就解決到 就係智力game啦

我諗都係要跟返規則
個玩法主要有以下幾點
1）成為狼不用死
2）羊要躲好 不要被狼找到
3）狼找到羊 該羊會變成下一位狼
4）15分鐘後羊圈會爆炸

紅心牌既主要目的係玩弄人心 逼人出賣隊友

再由已經通關既紅心十推返轉頭 紅心牌主要既通關係搵出佢玩弄人心既地方

最後紅心十搵到佢自殺除左用科學鑑證之外 就係有棲代入遊戲舉辦者角色 搵出玩弄人心地方

再用呢個思路諗返捉伊因遊戲

明顯地呢個game係為有棲4個而設 而呢個game個人覺得最玩弄人心既係第二點玩法同第三點玩法之間既矛盾位

個game基本上係要狼捉羊 羊應該要避
但基於15分鐘後羊圈會爆炸 羊就反而要捉狼
其實係呢點上面本身就違反左遊戲既原概念（狼捉羊）
同時亦都係利用左羊求生既本能
睇返劇入面攝影鏡頭一直強調緊羊要躲好
基於玩弄人心既出發點 明顯想令到佢地自相殘殺
所以佢地4個唔自相殘殺=破解左個玩弄人心位
再睇返不斷強調羊要躲好
其實我諗4個可以安全過關就係
15分鐘到既時候 第一隻狼仍然係狼
其他羊就要合埋眼（躲好）
至於點破解羊圈會爆炸 我覺得係只要合埋眼
個圈就處於類似待機咁既狀態 唔係狼亦唔係羊
咁似乎符合返成個設計原則
至於話搵工具拆 漫畫得殺人既刀等等
無十字批果d工具

應該係兩個都傷左唔到點過後面d game同埋要發展感情線

咪就係同心10一樣
本來智力game黎冇人洗死
但因為有人性所以先有難度

無，每望一次就有冷靜時間，所以不可行。

遊戲設計者有兩種 一種係發牌者 另一種叫國民 即係next stage入面嘅 j q k
第二種嘅遊戲有人嬴左 個國民都唔會死 例子:心Q開 心7俾主角玩 佢嬴左心Q都冇死

每期紅心游戲好似一定有人死，紅心十算死得最多人，死到後期花牌都殺不死咁多人。

但有栖嘅後續漫畫retry
有栖好似講過諗番轉頭所有紅心都會有win win
前題係大家都交個心出黎

有冇人有睇埋姊妹作彌留之路

每隻game都要人送頭嫁啦
一開波個迷宮都唔知有咩智力同合作
冇人送頭過閪到關咩

建議睇retry漫畫外傳
有栖承認紅心game係有方法過

町田

兩隻唔同game點同
規則就係規則
可以鑽漏洞
但唔可以破壞規則

心7係心Q set俾有棲
而心9又唔係心Q諗
你咁樣比較唔恰當

有栖係主角但佢唔係set game果個喎

係 但中後段咪掉返轉狼捉返羊囉醒目
成班frd得你一個冇事 有小小人性既人真係會慘過死
屌你有冇睇架

劇入面個look型好多

因為作者作紅心7根本就唔係俾主角show智慧

黑桃K 先係最痴線

成個城市追住人去殺

其實死得人最多, 唔係 紅心game, 係 方塊game

21點, 打牌, 美人投票
全部都係要死剩一個人

係成team人 1-10被攻略哂先成team人死
唔係輸一隻game就要死

後續好似話因為規則有寫 所以嗰隻game先可以win win

其實我覺得有解上網睇過人分析

幾個setting夾埋一齊睇
1) 如果時間到，羊既頸圈就爆炸&狼唔會爆，代表頸圈炸彈有ON同OFF既狀態
2) 當身份一變時就trigger轉ON/OFF，咁可以假設目鏡裝置有條線連住個頸圈
3) 咁呢度分左4個狀態，分別係
羊ON (原生)
羊OFF (理想狀態、免死)
狼ON (唔需要理)
狼OFF (原生、免死)

一開始玩家們1個狼OFF、3個羊ON
佢地要做既就係將全員變OFF
咁狼本身就係OFF，只要做狼自己剪線
剪完再pass狼比第2個，自己做羊，咁佢狀態就係羊OFF
如此類推，第2、3個人照做
咁最後4個玩家會變成3個羊OFF、1個狼OFF

係話規則無寫有咩唔得 其實係任作者吹
無啦啦話隻蛋嘅人數限制取消左
但明明前面都無畫過個人數限制牌黎睇
個陣只係格硬要寫死佢地
講真你要吹有方法解決一定吹到
因為規則無寫任你9up
好似上面巴打講嘅望鏡
或者兩個人用螺絲批解開佢
只係佢無咁寫到姐

跟住大家繼續話無解

所有遊戲都會有solution
唔係嘅話心Q最後大可以玩死有栖
唔洗比機會佢

無
因為係心Q突登玩鳩主角

其實個森林咁大可能有屍體/動物係度，轉佢做狼得唔得

再唔係仲有一個方法：

隻狼慢慢行去場外，小心咁用場外紅外線邊緣射爆部機，咁冇左狼，大家都贏，睇完後面覺得只要規則冇提就可以做，所以整爛部機應該唔犯規

主要係玩弄人心 因為時限只有15分鐘 而所有人聽完規則下都會下意識覺得唔係狼既都會死 將所有集中點都放返係保護自己生命之上
但若果每個人都係有捨己為人既心 一開始係諗點樣可以令大家都生存的話 呢個就係反抗紅心遊戲既概念 捨棄自私既想法 捨棄獨自偷生既念頭 捨棄懷疑既心態
加上遊戲一開頭準備嘅用具大部份都同殺戮無關 主要都係維修用工具 一個遊戲之所以成立 一定要建立於所有事物都合情合理 公平公正 若一定會剩係得返一個人存活 並唔合理

我懷疑呢個係伏筆

去到臨完之前又出咗幾幕個rules
唔記得exact wordings 但個意思係叫羊要匿好唔好俾狼搵到 (雖然都係用埋營造氣氛)
呢個係躲貓貓基本rule
然後一開game 有人講左句「唔係羊要匿好，係狼要匿好」
但之後再刻意出多幾幕叫羊要匿好唔好俾狼搵到
令到我一度以為只要最後無人同狼同場 就所有人都無事
而最後個金毛佬因為最後同主角同場已經爆咗
另外個一男一女其實只係出左個染血既證件
無交待到真係死咗 可能係其中一個殺咗對方
所以我都睇緊之後會唔會再出返呢2個人其中一個

d game 其實set 好昨 無論幾多個人都係會觸發躲貓貓遊戲
因為係有人設計啲game同發牌人 佢地都係比人按排好

Ching
Same here

陪人睇完今際 好自然就會想睇30歲
但赤>>>>>>>>>>町田

算啦上連登傾今際個個都睇劇就算，睇完漫畫後半根本唔會再執著係d game有冇得解

之後套野一直比人屌d game垃圾但明明人地重點唔係呢度

所有遊戲都有solution
但唔係所有遊戲都可以無損通關
冇人話過遊戲可以冇solution
心7個solution咪就係狼一個人生存
呢個係唯一通關條件
一直以來個個ff心7有解 咪就係ff
明明規則白紙黑字講到明
幾時見過直情將遊戲規則破壞先
最多咪鑽下灰色地帶
但鑽既同時唔會令規則失效架嘛
心Q一直當有棲病人咁撚
做既野都係為咗治療佢
要有棲靠自己力量醒覺搵到生存意義先有意思
你睇到最尾都覺得心7有解證明你唔明心Q／作者用意

覺得套劇垃圾既真心建議睇漫畫，本身劇零深度漫畫係完全唔同，講勁多人物既過去心路歷程變化每個角色刻畫得好深，套野主題其實係生命的意義，劇就變左鳩玩game

套野唔係liar game
我覺得溫泉逃走幾好睇不過佢係Splade, 拍出黎又實被人話無腦

個個拎去同liar game, 噬謊者比鬥智
問題人地有4款game，唔淨係得鬥智

屌有棲唔係特別醒，白毛仲勁過佢
問題白毛係智力型Top2，有棲係心理型TOP5，有棲現實讀書係垃圾黎

成個動漫係主題係有棲搵到生存意義既成長故事
D人一直捉蟲

自己覺得一開始d工具係用黎拆個裝置 但最後d工具都係無點用咁滯如果有用到未必會死淨有栖

同埋d工具比得佢地一定有用 唔係擺出嚟托咩

問題係
邊一個敢做第一個剪線既人

日劇都係睇女，唔係講咩人性鬥智

搵到意義後有份好工再玩多鑊

我唔係好記得tv版係點 但漫畫版唔係唔除得
規則係話唔戴上個頸環就取消資格
無話過除左佢或拆左佢會爆炸

另外如果係就咁捉依因點解要擺啲鋸同螺絲批係到
因為望到鎖定就捉到 根本唔洗武器
個遊戲就係講人心 大家都想守護大家就可以一齊生存
但到玩個陣你係咪可以比對方係你背後擺把刀係頸後面任佢舞？你信唔信得過人？

同埋狼一個人生存係主辦方贏
咁主辦方點先會輸？全部人生存？
如果主辦方唔會輸 咁點解地鐵站下面啲人死晒？

心q嘅用意我唔評論喇 單純講隻game
我係講緊每隻game都會有方法破關
而心q個隻game有栖可以醒覺就係破關條件
心q大可以玩其他令到有栖無得贏 明？

終點 距離 0
無人串連到

真心唔知做咩
第二部睇黎想擴大世界觀
照常理估係想有棲打冥府魔道？
但唔好搞佢啦有老婆有BB
贏到就話好姐，但冥府魔道喎，又唔係心Q咁好，好難講

點解 狼羊 唔可以係 0同1既關係

真 只係套劇放大左d遊戲 忽略左漫畫個主題

所以就話你地FF D方法出黎都只係FF
冇咩討論空間，想人認同定點
呢套野d game真係好直觀架咋
得就得，唔得就唔得，洗咩諗咁多諗到咁複雜
鋸果d咪就係俾有棲佢地當武器互相撕殺 好簡單

同埋你唔洗撈埋心9黎講
大家都想守護大家就可以一齊生存係心9獨有
心7明顯唔關事，更唔洗講成個紅心類型
紅心係玩人性猜疑叛變
否則只會同梅花重疊

狼一個人生存係通關
係主辦方輸喎
你洗唔洗重睇

心7又冇話唔俾有棲過關
確實係有solution喎
根本明心Q做乜既話就唔洗拗咁多
仲有心Q既用意就係重點
點可以唔拎埋黎講
心Q做既所有野都係想有棲搵到生存意義
假如有棲冇玩心7根本唔會成長 唔會媾到宇佐木 唔會激發本能
有咩咁難明

紅心10最後死左超過75％嘅人
個分別係 你叫個小學生 擲公字 同 做一條微積分
對佢嚟講邊樣易啲
紅心10如果無主角 基本上死清光

心水清

Air porker 同電波塔真係世界級

你都只係將我講嘅point無視左再ff
大家有大家理解喇
個陣都未講有主辦方
如果狼贏係主辦方贏 咁點先係主辦方輸ff緊？

如果講突顯人性既
個黑白配都玩得好癲
仆街講講下又想翻睇

咁去番第一個game
邊個敢做第一個推門既人？

狼人狀態插盲自己隻眼求保命
反而比羊殺/意外死
全場冇狼得羊咪冇人贏

咁講都岩，
好似捉迷藏果個咁
發牌人都唔會預全部玩家死晒
得2隻鬼太小了

如果唔係有哂入係咪會輕鬆過

劇情需要
擺明做俾主角成長都有得拆

你自己先假設左隻game一定唔可以無損通關
咁仲有乜好討論？

合理方法我估係不停轉讓去消耗電池整到4個都冇電失效

第一個game
冇人知開錯門會死
所以第一個開門個個咪死左

紅心7
之前有頸圈爆炸經驗
下意識已經唔會想拆個頸圈

咁都比較到？你幾有趣

好普通

Game 唔算屈機不過d 人物刻劃好立體，好欣賞每個人都唔係路人咁簡單。好多睇落好過客型嘅角色都有內心戲唔會好似傻仔咁淨係諗一樣野
生存嘅意義呢個主題都有唔同角色各自嘅解讀

其實唔止紅心7，階磚6都係要死淨一個人先會完個遊戲，我都唔知佢點樣計發牌者點樣先算贏

乜第一關得一個門要開？
主角未諗到方法前都仲開左幾次啦

紅心7咪一樣情況
你係羊既話唔諗方法做冒險下
最後夠時間都係要死

你邊有point姐 全部FF 叫我點答你呀
其實你有冇睇漫畫
一早講咗只要有人通關 就係主辦方輸
所以人地一直傾緊既係
心7主辦方係咪必輸、心7發牌人咪好慘 會必死
你就好神奇咁話 心7狼贏係主辦方贏
都唔知你講乜

突然間諗到，呢個game 係咪bug?因為話發牌者唔係要殺晒先當win，但狼羊game一定有人win，咁發牌者咪一定死？

大佬 佢白紙黑字寫明 只有狼先可以通關架
我假設咗d乜？
你有理據證明心7可以無損通關咪搬漫畫出黎囉

發牌者係 紅心Q , 點會死

冇解 漫畫紅心Q講到明紅心7係佢睇唔順眼突登玩鳩佢地

其實冇講
只有講明係心Q set game
但心Q做埋心7發牌人就最合理
不過都冇提過

有無人覺得 retry 紅心9 個遊戲有D low。
個男主好似低能兒咁樣

好想睇佢同粟國會有咩火花

漫畫入面隻腳受傷個人其實係dealer 果面d 人, 做媒
除左巴士入面d 人全部死晒

紅心K生命既價值真係好傻但要respect
梅花K夠爽快夠真，cap帽男果到睇到喊
粟國 堂道 斷腳女既家人關係又幾正
水雞好有魅力
冥府魔道又型又喪
巴士game原作角色都幾型，劇撈咗落去苅部果到
呢d都好睇過有棲有棲後期已經變煩膠，內心戲又多過頭

閱讀理解U？
第一個game
第一個開門個學生妹咪死左
之後全部人見到留係原房咪會燒死哂
係搵到解法前 冇人係100%可以生還

但紅心7 狼係100%生還
咁隻狼仲需唔需要冒險俾你拆頸圈呀？

兩關差咁遠都比較到？funny

張太都好型

講左好多次
1-10clear哂
發牌者先會成team死呀
唔係輸一隻game就死
除非發牌者有參與係隻game入面

斷腳mk 妹個出場整到好似炮灰咁仲諗住打拳個個先係主角點知 有棲d 內心戲係作者個講故device黎所以無計一定長氣d , 結局d 人失憶有d 無癮不過個尾都算ok

簡單d當紅心7係隻啤牌game 4個人得一個人係贏家
呢隻game係紅心 係因為主角4個都係friend
工具係引誘佢地4個互相撕殺而團滅/3死1傷
(基本上傷左就好大機會生存唔到下隻game)
但結果佢地選擇比1個人生存落去 <- 呢個就係隻game既解法

重點

如果佢地唔係fd
呢隻有機會係梅花game

係葵扇先岩

九頭龍 唔係紅心, 係楷磚

真
劇中造型唔覺型
係ig 見到佢平時個樣
先知咁撚靚仔有型

好心加返個 spoiler alert. 死人就預左，不過點死唔好講住。

靚仔

非常好既觀點
前期未知有發牌者制度會覺得個game都某程度合理
但結合埋個發牌制度就會覺得超on9

如果係合作
分類應該係梅花

大佬岩岩入返場就即刻玩心9，個壓力好大㗎
心7都搞成咁，仲有老婆同個仔要見
狀態唔好都好合理

唔同意，好似燈泡嗰個咁，出左解法之後直情係小學生on9 game

我初初睇仲以為it毒撚最後會突然開外掛拆晒啲頸圈
點知最後都冇表現
成套野佢留俾人最深刻嘅印象就係有得同條女扑嘢

但係個解法咁簡單唔似9，就算唔攞7嚟比都係咁話

賭博默示錄講得出單止鬥志鬥力過後，決心同意志就係最後分勝負嘅原因

「賭博」原本就係決心同意志嘅比併

明明就係講個人，唔係講全部發牌者一齊死喎，你邊話睇到係要clear 晒發牌者先會死？

即刻失去左睇嘅慾望

反正都係死，試下都好

解唔到，純粹係考驗人性
有人話拆咗個護目鏡，我估佢個護目鏡加咗自爆裝置，好似捉鬼嗰個game咁，做鬼嗰個要戴條狗帶喺頸

推薦巴打睇埋佢另一套日劇，30歲魔法師
把聲勁溫柔！！！！

淨係睇劇都似係啦，結局有show啲設計者望晒佢地一舉一動，專登揀呢隻焗佢地死都合理

係咪一定要互望先可以傳到狼？但方面望得唔得

咁下下整到隻game勁難or一定有人死咪得

坦白講，雖然劇情係跟番原著
但果2個老友死得太快，根本唔夠時間投入主角既情緒入面
如果佢地合作過多幾關，過程描寫下佢地點樣互相依賴，鋪排一下
咁狼羊呢一集會震撼好多
我睇到第3集都係個零鐘，2個老友死果陣我真係完全冇feel
淨係心諗點解條聖母傻鳩咁都有得食大波妹

睇劇個陣
本來以為比佢地互片 但D工具又好似用黎拆野用
除非大家唔懷疑對方會走數 四個圍圈拆 應該解到
但比較鍾意死淨一個既end

不如諗埋21點有冇全員通關方法？

巴士goal個game直頭錯晒，成班人完全無嘗試了解過rule，鳩流流周圍跑，有栖變咗低能仔，仲要架巴士可以擋到洪水，好撚過分

反正時間到大家都要一齊死

大波妹好正

躲貓貓最後做狼果條友當贏
咁設計呢隻game嘅發牌人同必死有咩分別？

追哂netflix同漫畫
幾鐘意梅花K同紅心10

sorry, 我唔係指捉依因依隻game. 我意為你指另外一個game.

捉依因隻game 無set人數就真心set得差

紅心J 果兩條痴線佬

同意，巴士果度明知有條友唔行得都咁樣設計隻Game?
會唔會太on9

最想睇係佢

漫畫可以邊到睇？

我唔係你一開始覆嘅人啊
我嘅意思係
躲貓貓呢隻game無論有幾多人玩都有一個人會做到狼
啫係有winner
因為有只要有winner發牌人就會死呢個設定
所以我嘅問題係設計躲貓貓嘅發牌人係咪同自殺冇分別

憑咩佢係紅心Q就唔使死
有啲咁狗嘅裡設定嫁咩

呢個係另一個bug位
到底有冇人監督發牌人設計嘅game嘅難度符唔符合佢地嘅數字
如果唔係真係玩撚曬

劇情殺本身應該係無解嘅 作者都未必有諗
不過睇規則係要狼搵羊 而唔係要羊搵狼 再加上遊戲一開始成檯工具 應該就要狼幫羊拆頭箍 最後得番狼自己

紅心7發牌人係今際之國公民(紅心Q), 玩家贏左佢係唔駛死，好撚屈

漫畫有交代其實本身海濱個game只係紅心5，但係栗國暴走所以先變咗紅心10

真 所以睇完今際就去咗睇魔法師 町田charm到

咩名？

劇透注意

netflix係釋躲貓貓
捉伊因好似講緊第二隻game咁

睇到大快人心

我反而覺得拆咗狼角色player 個頭箍之後狼呢個角色會消失埋

大波妹主動被佢食
想拉攏佢

諗下都知鳩up啦...
小鳥依人個依人都唔撚係名詞黎
捉咩依人

規則到強調羊要躲好 唔好比狼發現
唯一全部人都贏嘅方法就係字面講咁 狼同羊都搵唔到對方
但係可惜最後主角都係搵到羊

直頭冇呢隻game 轉咗另一款都唔定
因為係加納特登整俾佢地

狼的那一位 遊戲clear

唔存在全部人贏
只有一位先可以通關

依家紅到咁 希望拍埋葵扇K果堆外傳啦
但拍埋又要額外拍堂道 斷腳妹
唔係就太趕 人物塑造唔得立體
粟國又唔知死咗未
而且照佢第一季 似又會撈埋男女主入去亂改

有理由相信遊戲係紅心Q自己設計，連主角會展露人性都預計埋，仲驚天氣太凍留左啲羊肉俾佢暖身(漫畫先有)

相信有，因為:
1。 獵巫時有人比指令將紅心提升到10，即係佢喺第一線負責監察遊戲難易度
2。 成班醒目發牌人條命喺每一個遊戲設計者度。 如果本身無，佢地自己應該要諗監督機制
3。 如果數字難易度不符真實情況: 你喺玩一刻先知難易度，同埋設計遊戲黑箱作業無理過參加者意願，所以亂set 你咬佢食呀

紅心7Netflix係譯躲貓貓，捉迷藏係黑桃5馬頭人嗰隻

beach 前漫畫無睇，但應該喺全部數字牌clear 晒發牌人先死。 所以有winner 既game 未必發牌人即死

但捉依因獨立睇似喺一個失敗既遊戲，因為實比人贏到。 但喺佢作為隨機弱化一班一齊玩遊戲既戰友們 (好似主角咁) ，就超有用。 因為睇落喺得一條友贏

唔鍾意劇集改到主角咩都要摻一腳
好似隧道嗰關 體現唔到漫畫入面嗰種絕望感
劇集仲瘋狂削弱苅部嘅重要性
睇到想講粗口

漫畫入面game根本就唔係重點，有睇階磚King就會明

漫畫劇透

漫畫啲遊戲食腦啲，睇睇下有得一齊諗
電視劇跟住角色視角睇佢哋解謎最多「哦」一下

sorry 我手殘加語障。 我指喺紅心10 個 game 設定果時要死個發牌人先host 到，唔喺隻隻game 一贏就死發牌人

所以紅心10 唔可以喺無限遊家人數，起碼3個人以上喇 (2個發牌人加1個玩家)

合作嘅話就變梅花game啦

睇噬謊者好食腦力

最bug係淨返一個鐘都可以推架電單車返起點，然後揸向終點
前半段跑步到電單車位置都用咗一個鐘

發牌人個遊戲設計冇問題

如果係遊戲入邊參賽者互相殘殺全部陣亡
咁發牌人就會勝利

紅心花牌後來用假眼同落藥紅茶毒9男主
根本係可以用道具

你啱

印像中漫畫最尾紅心Q對男主講
我見你地3個咁friend, 特登整隻game比你地自相殘殺

有無人有印象？

拆爛咗仲點傳隻狼比羊
舊野都壞咗

頸圈係下面，透過條頸椎咁嘅嘢連住個眼鏡，咁理論上黎講一個係引爆裝置，另外一個係識別裝置

咁理應2個裝置係獨立，只不過係連住一齊，所以拆咗個頸圈應該唔會有嘢

未來講出黎想有栖殺佢，等佢過唔到紅心Q
所以她講未必真

原作就係set要死淨一件 因為見佢哋感情好玩9佢哋 後面人頭牌有d game都係只能活一個

照鏡 一野望哂 大家都變狼

我覺得作者點講都得
好似葵扇4 同紅心9
有啲資訊係隱藏，唔睇到最後根本唔知

所以大家諗爆頭都係無用

因為人數無限制，所以係解法一個人開始遊戲，咁就一定冇人死咁當然冇人會知一開頭遊戲嘅規則。

反而呢個遊戲係一定有一個生還者，必定可以過關拎牌，個遊戲淨係會殺一局嘅人。

唔似搵女巫如果搵唔到就強制全殺，牌又拎唔到，所以我覺得難度合理。

冇記錯漫畫最尾係話紅心7係特登整黎殺有栖 所以真係冇得解

屌你老母

紅心最廢係J 比人撚狗

係囉
明明隧道個關 重點係睇個人仲有無良心肯去幫人
同埋係個國民扮玩家扮受傷架麻 最後完game個下先知佢係國民個下好正架麻
點知變左個傻仔受傷

果下反cup 真心爽快
本身都期待 國民贏返鋪
最後俾人輕鬆撚到要自爆

漫畫版入面根本無咩電單車
亦無曬主角群玩既一個game

實情係扮受傷個個係國民
我記得佢set隻game咁 係想睇下有無人係呢個國度仲保有同情心
同埋終點既洪水係唔會衝到去架巴士到

紅心K要打贏神高達先可以過關

其實真人呢段做得幾差下

無記錯120分鐘？
60分鐘去到電單車，明明已經跑到死下死下
推架電單車返到去起點仲有15分鐘
點樣可以推架電單車返去仲要快過跑過黎既時間

而且獅子果段全部都係壞車塞死曬
架巴士又係點渣過去

仲有電話個數係同巴士之間個距離
往前跑果兩個人無理由去到終點坐果陣會望都唔望電話
發現唔到個數係到逐漸減少

最好睇其實都係第一個生死門遊戲

町田真係好好j

個game唔係佢set

睇黎你既智力不足以令你理解抽象既概念

個重點係，劇情咁寫咪單薄左
直頭可以設計一啲event 令男主啲frd 玩唔到game, visa 過期，俾laser 射死
依家變左係作者話：我唔知點解啦，總之我要arisu 成長，所以要啲frd 死，不過死既方式我擺左落隻game 度

變相做狼果個本身lead緊唔洗死, 但就交條命比隊友試拆.
其實都算係人心信任quest.

係班殺人狂係咁掃射先死咁多人

就係預計埋班殺人狂既行動, 隻game先至會係紅心10.

其實我都覺得game有解會Make sense d.
如果無解咁設計game果班人咪一定無事?

不過佢好多game都唔知點計輸贏,
全員通關係pass, 咁死一半或者死淨一個又算唔算pass呢?
反正作者無講明都係任up.

町田啓太真係好撚正

調轉
睇左30歲先睇今際

今際三人幫入面佢先係最撚慘嗰個
至少佢個fd張太有得扑野 仲要有得攬住條女一齊死
但荊部得到d咩... 好彩到最後得到安達

係 恐懼鬥室都係叫你自己攪掂

得到安達的肉體 贏哂

求漫畫版 share link

應該係 睇番佢漫畫嗰度 有啲俾嘅工具點睇都係用黎拆彈唔係殺人

冇睇漫畫
想知漫畫入面 紅心 JQK 個d game係咪都係好癲 / 冇得拆？

其實你有冇睇套戲?
躲貓貓同捉迷藏係2隻唔同GAME黎

班國民自己有講，留係到係for佢哋國民玩死亡率更高嘅遊戲
數字牌用機關仲易殺人

感覺上只要羊最後無出現係狼嘅視角就會無事

電視版裡面羊最後都係被發現，達成殺羊嘅條件...所以苅部如果肯伏低，又或者有栖肯靜靜地行去一邊大家就無事。不過佢地咁熟好難捨得唔見其他人嘅最後一面？

如果係四個唔識嘅人一齊玩，最後應該係四個人係同一個場合打餐死...

當然呢個都係劇情殺

一開頭比一大堆殺人既架生
之後講規則係要主動望人對方先會變狼
斷估係如果有人on99殺左隻狼，就唔可以主動望人交個狼身份比人，咁全部人就等死
姐係只可以一個生存或者一齊死既遊戲？
利申未睇後面

仆街劇情殺

其實套野既中文名係咪改錯左...
出片頭大大隻字 Alice

唔覺有好大分別

佢照當日文名咁譯

ali=有

心J用外掛
心Q主要目的唔係想贏
心K冇講過

睇唔到咁玩邊到單薄
加納講到明for fun，咁玩對佢黎講fun咪得
要拗既話其實好多作品人物既死令到主角成長呢種橋段 按你諗法都可以cut走

D人成日話咩理論上唔洗殺人就過到關
根本講理論上係冇意思
玩家係人 唔係bot
Bot就話理論上唔洗殺人就通關
依家人玩 點可以忽略人性 情緒 感情

劇情殺黎
d朋友咁廢，阻住主角發揮

係啦 又唔係發牌者設計

係 殺咗就全死

有冇人即卡走左去J三吉彩花

䃈磚K最on9
感化到個國民自殺

主角日文個姓係有栖(Arisu)
作者應該都係攞個日文嘅諧音
同埋女主個姓係宇佐木(Usagi)同兔子嘅日文一樣，仲有海濱個賣帽人都係有做到alice in wonderland嘅reference

我覺得最on9係劇情殺咗3/4玩家
一般遊戲即使難到九成九機率可以全員死亡都好，都起碼玩得好有機會全員生還

可以話佢on9
但又幾好睇
唔算感化既
係佢set個情境俾階磚K
階磚K主要都係靠自己搵到追求既野

其實夾硬拆條女黎試咪得

變咗唔係用智力贏
雖然個律師用乜計算生命嘅價值都唔係好智力
苣屋如果都死埋嘅，班人好可能卡死係階磚K

想問動畫版ova同漫畫有冇唔同？

心Q係落藥
最正面決鬥係葵扇K同梅花K

反而覺得梅K最鳩

都算係正面決鬥，雖然係運game

斬手真係好老土

雖然梅K幾型

成套最型我覺得係葵扇K個JK，唔知佢醒返望返佢d on9同學會有咩反應

梅K最後屎忽痕同男主握手
明明唔握就乜事都無

落藥又係on9
正常人都應該學女主唔飲佢啲茶
落藥不如索性毒死埋佢

其實張太先係贏家
臨死前都有得扑大波妹破處
死而無憾
唔怪佢唔想再爭

其實印象中個陣追漫畫個陣 呢套野個評價都係一般般
係宜家真人版先有翻人講

紅心king先最廢

用哂所有工具都開唔到，點解唔試下行去個boundary用激光切開？

漫畫其實紅心K未出場？

我睇既時候 有諗過狼望塊鏡 其仔人起狼後面望鏡裡面既狼 唔知得唔得？

其實最大嗰幾個公仔人應該都唔care平民推進成點

咁佢無諗過會斷手咁玩既

「僕呢呢」

下 唔係講左拆圈會爆咩

正常揹成team人條命，就唔好搞咁多嘢
我直情係基地龜到完場算

呢個最後漫畫紅心Q唔係有解釋咩
但係會劇透啲未睇漫畫嘅人

作者玩鳩佢

最後一句 你用下你個腦都諗到啦

其實唔係好知想點

有栖真係好屈機
躲貓貓之後成長到可以單睇表情就知道條友係咪死左朋友

如果個故事真係咁宜家就無人討論依套野

其實會唔會係整電影果班人都覺得呢隻game原作劇情嫁硬殺死人好垃圾/唔似係紅心game，先故意加啲工具入去，同埋改左到指定時間字幕會轉

電影劇情都唔一定跟返原作，就好似車上面有Goal果隻game原本唔係主角玩咁

因為佢第一回合唔係玩家，所以係GM咁既存在。第二階段先要落場玩

結局公認好正面
生存漫多數爛尾
如果接受到結局個講法=冇爛（同海貓一樣)
我係見評價好先睇

Same here
我覺得係用反邏輯去諗，就會諗到個玩弄人心位，就係要你爭做狼，其實只要跟聽指示，羊躲好唔比狼發現就game clear

事實係當年一完就無人討論套野，唔係真人化既話應該冇人講

但係個結局好多野都係無解釋當初比人屌得勁

因為要貫徹個人物性格

紅心king 係乜？唔係去到心Q 咩？

我都係見到重新拍先記起

同海貓一樣，有愛睇就睇到魔法，唔使理BUG
睇今際有人性就唔使要解釋

岩啊，有乜理由紅心7死淨一個，而紅心10就得拆救全場

我覺得後面強調返規則只係諷刺一開始佢地係話個規則好怪，明明係狼先要躲好
但去到最後真係演變成羊要躲好了

唔洗諗太多，套野無咩細節可言

但係個一開波規則講明一狼三羊

所以？電腦又好人又好都有bug㗎啦

套嘢好強調規則係絕對嘅

只要到最後羊冇俾狼搵到應該就得

係美國game黎
古時有個人叫Ian

佢走得好快，成日偷野，所以大家捉Ian即係捉賊

你講葵扇5？

令人想起liar game .鬥智鬥力

伏匿匿還伏匿匿
捉伊因還捉伊因

噬謊者好多遊戲都一定死人喎，唔係好明你想表達咩野。

係囉擺明就係set個局諷刺佢地，唔明做乜咁多人喺到challenge點解係狼捉羊

噬謊者邊有

每個遊戲基本都一定有破解方法唔洗犧牲

但以躲貓貓為例，根本就一定要犧牲某幾個人先贏到

Air poker，估數字，丟手巾，都一定死人喎

如果對比後面劇情，其實唔合邏輯。

因為發牌者目的係要贏參加者黎獲得簽證，但係紅心7玩法最後一定有一個生存者，即係有贏家，咁發牌者係必輸。

依個遊戲唔符合後面劇情。

咁係因佢地輸遊戲而死；唔係為左令隻game 拆解/完成而死

咁都唔識分？

紅心7既發牌者係國民發
所以唔會死發牌者
後面有講

我會問
點解狼未夠鐘係off
唔俾全員遊戲時間內都係on
最後判定狼個個先會變off

我都係咁諗 D人話心七無解
其實就係比心七玩弄心理既其中一人

可能retry有栖會再入一次心七
今次救番所有人

btw方塊game 至係差唔多必死人既game
心 game真係有解

唔好唔記得心Q 最叻講大話

第一集主角行過望一眼已經記得門口架車型號同floor plan
去到巴士竟然認唔到個goal字

其實我諗過可以同追女主條友決鬥
反正佢暈左

佢話羊要匿埋唔可以俾人捉到，
咁如果三隻羊匿埋，係咪唔使死

咪話唔明你想表達咩囉

頭先1999，宜家先講清楚，仲要話我唔識分

好似得你一個有問
會唔會係得你一個唔識分

咁簡單既野正常會預預個個都理解到個分別

唔係一拆就爆咩

我cap返你果句「今際之國既遊戲最差既地方係d 遊戲必需要有人死先得。」

邊撚度有講要死人先設計到隻game?

噬謊者果幾隻唔係必需有人死？

仲答邊有

你唔好睇完拋噬謊者就以為自己好獨到啦，講真睇開呢d類型既個個都睇過晒啦，但我唔會咁樣攞黎比較囉

心Q邊到係叻講大話 咁樣係偷換概念
心Q叻既係捉病人病咗既心理 執著既位
換轉係冥府魔道兩個呃鬼到佢地
寫到明心Q講既大話僅限於答案
你仲要話心Q呃既話 係破壞成個人設

只有狼那一位通關

睇左咁耐得呢位巴打有用腦諗嘢
前面成班都話有工具-> 互片

因為主角係真心敬佩梅花K，唔完全係假

邊度有中字漫畫睇？

真人版on9在張主角嘅觀察力化整為零

YOLO = ON9仔

紅心queen其實先供心計

又勇又有義氣
咁就死左

係囉
突然全員失智

以故事設定 我覺得就算俾你拆到 都係俾GM激光一野head shot

漫畫印象中合理好多

如果係俾佢地互片，我覺得應該俾軍刀佢地而唔係工具

劇情需要，唔死哂啲friend主角冇可能成長到
睇到第三集

On9
咁樣係FF呀
有睇晒漫畫明晒作者想表達d乜 根本唔會咁樣講

漫畫巴士關都冇男女主

男主朋友死咗之後覺得漫畫／劇集無咁好睇

所以咪唔洗顧參加者生死（作者）

錦鯉有咩高見

劇情殺冇需要有解
心Q 見佢地咁4個fd 度身訂造心7 俾佢地 ，for 自己fun
劇情推進上，需要死晒3個人 有樓先會成長，然後遇見字佐木，搵到生存意義，激發真正本能
遊戲規則上白紙黑字講明只有狼那一位通關，冇咩好講，鑽漏洞係可以，但更改遊戲規則從未發生過

唔洗諗咁多，根據漫畫後面啲遊戲
好多係一定要有玩家死
並唔存在任何完美解法

係咪無睇liar game…

好似有睇開頭少少，隔左好耐無乜記憶

躲貓貓之後ge劇情插水，勁多拖泥帶水情節

有冇佢j圖 佢大唔大j

捉住條女俾佢做狼，再拆佢眼鏡，冇爆就傳狼再拆。爆咗嘅話都應該有一個會變狼可以生存返。

咁多工具，可能係要拆，如果唔係全部俾武器唔洗放工具😯

玩弄人心個條件其實好空泛，冇話一定達到某個程度，要你內訌無時間拆已經算係。

套嘢根本唔係鬥智漫，唔係想設計啲遊戲，透過一套完整有深度嘅規則引讀者思考點拆，之後通過角色嘅妙解令讀者有驚喜
遊戲只係展現角色嘅生死觀同人性嘅平台

結局係隕石撞擊
成班人昏迷果時入左彌留之國
最後通關既人在醫院醒返

將狼個頭斬開一半
每人拎一隻眼 同時望

心7玩弄人心個位咪就係只有狼可以通關
但隻game一開波嘅規則係「羊要躲好 不讓狼找到」
同佢「只有狼可以通關」呢度有矛盾
隻game就驟眼睇變左拎左狼身份嘅要匿好 唔比羊搵到
佢去到後面其實都有寫出黎
但係苅部最後20秒比有栖搵到
破壞左條rule
所以全部羊一齊死

只有狼通關
咪姐係其他要死
唔明你講咩破壞rule
就算主腳搵到/搵唔到
都係得狼通關
意味羊一樣要死
就算洞悉左佢個fake人心位
都係要死淨1個
咁就唔係紅心定位啦

心Q應該早就知道所有人都想比有栖生存

由第一話係車站前佢地ge對話都有講，如果有咩事真係要犧牲的話，佢地會犧牲自己比有栖活下去

所以心7遊戲規則，羊要躲好，不能被狼找到
就正正係說明作為羊犧牲ge決心
呢句話唔係提示遊戲有必勝解，反而有少少諷刺佢地

所以遊戲由一開始羊搵狼，到心態變化羊決定犧牲自己而躲藏，而狼反而想搵羊出黎犧牲自己作為點題

心Q擺明想撚化有栖，但另一方面又令有栖成長到可以成為對手

規則係
一人做狼 三人做羊
被狼捉到嘅變狼
同埋重點係羊要躲好 不讓狼找到
你講緊嘅係通關條件係只有狼通關
唔代表羊要死
羊圈爆炸 冇話一定係大威力炸死羊
可以係小威力炸爛鎖

你句「只有狼通關 咪姐係其他要死」
有A就有B呢樣野咪比佢玩弄左
變左個個都係為左爭狼個身份存活落去
變成左身為羊嘅要去搵狼
咪破壞左前面「羊要躲好 不讓狼找到」呢個規則囉
佢玩弄你咪就係想兩個身份嘅人做同身份相反嘅野

做羊嘅拋棄求生意慾
疊埋心水死
好好匿埋唔好去搶狼身份
做狼嘅反而要放棄生存機會
去捉羊過返生存機會比佢

點解你覺得頸圈爆炸可以唔死
佢都講左只有狼通關
過唔到關有咩結果
咪又係中laser死

我夠知身份掉轉啦
問題係點都係要得1個過關呀嘛
搶唔搶身分咪又係要爆炸
由一開頭就得1個quota過關
你又掉轉又放棄
結果咪又係得1個過關又撚分別咩
差死淨邊個姐
紅心係fake人心
佢個game setting基本就違反左紅心原則
如果佢有方法令全部變狼就另計

幻想出黎 但講到似層層

你成段都係
事實就係 只有狼先過到

你可以吹到因為佢地break rule先會羊死
原來羊本身唔洗死

hack左對方部電腦改晒四個人做狼咪得囉
成班白痴仔垃圾game都要拆解

照鏡咪得囉

未 只係講國民最後打個關是紅心K
應該勝利左之後先做國民